搵唔到工係正常？

我今年嚟緊freshgrad, 唔係讀專科，其實搵唔到工係咪正常㗎，定只係我咁垃圾？

好擔心

係

你想做乜？

無乜方向呀，本身讀lab嗰啲野不過唔想做返

搵過，無人in我

搵工只係睇邊間公司鬼揞眼
唔請係正常

同埋想問下大家，我無報過AIA, 但佢打嚟叫我去聽啲乜野recruitment talk, 又係咁打嚟提我去

大家點睇？去唔去好？唔太想做保險

你心目中嘅人工係幾多？

今年fg果d好慘
一黎冇咁多位請你
二黎咁多人失業要請都請個有經驗既
你地畢業等失業啦

開幾多先
你開15K以上咪IN都廢事

開17k 我知我on9

好想喊，唔知點算好

定d黎，考定個保安牌，唔愁搵唔到嘢做

開12k都未必請你啦

fg 非專科 開17k 咁既時勢
會唔會諗多左

多數伏

傻啦 佢地鳩打電話
做保險斷6親

好，咁我扮病唔去先

諗多左 aim住15k 預12k先啦 唔係專科唔係GT邊有17

個Market大堆有經驗開15K
點解要IN你
大把比人炒等搵工

我唔知價呀麻 依家知了

CLS, 10年前FG都係12k

我搵唔到工既話有10k我都照做

而家唔難搵工
FG做IT狗有18-19k

收到 定係我做住parttime先好呀？
其實pt都搵過，開50蚊個鐘都無人請

唔識it呀

邊間咩位開到19k fg?

中小型公司,做web programming
上左軌道嘅IT公司,食maintenance 都夠生存

都係Code 狗架啦

做code狗無乜問題
我做左好多,而家唔洗寫code
今年派大份bonus,上個星期仲有幾份新工見

我識果班最高都係做qa既 18k

其他p仔 support仔最高都係得果 16k

AP 兩/三年經40K 唔係難度

早畢業好過下屆下下屆

咁可能你比人壓價
不過要十分適合先會請
IT太多奇怪人

真係咁高？

考定保安牌同van仔牌
唔介意工種就一定搵到

2-3年又誇d,5-7年啦
不過IT有7年經驗開始人工會暴升
因為已經大致上識晒你做果行嘅野
可以轉BA,PM

九十年代大學嘅畢業生有10K，差唔多30年前

老電都18k啦
有手有腳就請

非專科想17k

係d人貶低IT姐
勁好搵
不過頭5年要捱
入到大行 5個月b仔不是夢

香港嘅入息中位數係16K~17K，即係一個做嘢好叻嘅人一般大約都係搵呢個價，再要人工高啲就要管人。

一般出嚟做嘢嘅大學生畢業生，非專科或者係近十年嘅工程科，基本上都係10K~12K

其實d人唔做IT仲好
最好一直都無人才
咁先可以叫高價

呢個時勢個個搵工,
一個職位二十個人in 都好常見, 所以搵唔到工係正常

3年ap做到4xk應該都係tcon啦

私人市場真係好難做到呢個數

地鐵做學徒好似得11K~12K

多謝你令我開心返小小

咁你本身都唔係好想返工啫

咁既時勢慢慢揾
唔好俾壓力自己

又揀工、又嫌人工低、又無經驗、又唔係專科、又唔係FISRT HONOUR畢業，你咁樣叫人好難做架喎

謝謝你啊
如果最後都係唔掂，或者會去教下琴

態度仲要唔好

m記

老屎忽都難搵，FG仔應該冇乜機會，除非真係做飲食/零售

真
大把有一兩年經驗開15k都無人in
fg就想17
我早幾年grad 第一份工11k都做住先啦

從來只有人搵工點會有工搵人(除非你做到好高lv 有hunter搵你姐)
係咁chur你去嘅工好極有限....

你諗住返咩Pt 啊

Lab 比狗做，
開你$9000都夠膽

做入境

買部switch打下機先啦
17k 慢慢等下啦

開咗，俾一皮

SH到21年FG啦
17K實有

呢個時勢點搵工

用online教琴
教下琴可能好過做社畜

樓主咩u成績點先？三大3.0同bu lingu 3.0差幾條街wo

Same here 巴打
5年前同一情況，去啲lab 見工
佢開$9000，
而且要過試用期，期間會再低啲
已射thx

fg係咪應該13000-14000？

你預你一年搵唔到工
完

做狗實搵到

呢個時勢專D咪16-18K
唔係專都係12-14K架啦
唔係聽得上班台連登仔鳩UP FG 50K掛

我12年grad 8000

坐左幾耐監最新數據講緊男既中位數20k，叻既人搵緊最少30，40k喇你喺咪搵緊17k以為自己好叻

Fg水泡我諗都有14-15k既

保險狗冇底薪架，唔好滾鳩人啦

好多銀行 freeze 哂 headcount 喎， head hunt 公司又開始炒人

冇啊，其實都係諗呢個價，不過唔知12000係咪太低姐

文員仔挑選哪位

我淨係知一般大學生嘅起薪點係～13K，30年前嘅就～10K

我做緊intern都搵12000，你自己諗喇

點解香港人要咁低賤開到自己咁低價

BIG 4都係開緊15K

報hktv la

你諗嘛，柒頭

唔係比較叻嘅人先入到咩？

假膠樓主
唔死都無用

邊行先？工程？

好多都入到啦
聽過OU都收

個data就2016年既，依家再高少少，你唔識唔好扮野喇，定你喺啲蚊形公司想壓人價啊？

呢個post好似正常好多
平時連登仔明明話專科FG 30K 非專科20K
做幾年野正正常常都有30-40K
遠遠拋離香港收入中位數

下次一聽到保險嗰啲就知可以唔使去啦
又嘥時間又嘥車錢

走喇 認叻

10K 又真係太痴線
14K可能得 但依家難講

呢啲都好信，你失業同搵得少想唔想比人知，尤其係母校

好撚無助

唔係專科不嬲都難搵好工

關學校咩事，HKU都有敗類啦。

同埋好多嘅意思係乜？一年入面4大請幾多人？全港有幾多人識會計？

一定請架？人哋都大把人揀啦，比得起咁高人工

呢個時勢fg搵到工都算好
如果你fg又開咁多，人地做咗一兩年又開咁多
點解要請fg?
邊似得早幾年asso hd fresh grad都平均搵17k一個月咁

唔係做會計都請 有conversion course
big4狗也不屌啦
係咪你自己fg得12k搵認同感，無聽過人搵咁少 除左做Lab

big 4淨係做audit 咩
確實係15k 做到隻狗
不過捱完幾年跳出黎起碼4字頭

我呢加都係返緊兩份Pt cs 但同Full time一樣返1-5
曰日浪費人生
計落都有1萬3-4
諗緊做住先定 搵份full 文職
好浪費人生呢加呢兩份

其實呢個時勢一定要降低要求
上面好多ching都有講出面大把有經驗但俾人裁左嘅喺到搵工
咁fg一定係逼於無奈要叫價再低d
真係時勢問題
俾你參考下 小弟三大讀sci廢科 5年前畢業第一份工12.5k

FG咪玩多陣先
又唔使供樓 又冇老婆仔女養 驚條春

但我最怕因為我呢加返緊Pt
第時in 長工見我得Pt經驗

Same herebba廢科fg
每日睇工睇到好驚好頹
早排apply左hkbn 個100個位個post
都叫做有13k人工
希望快啲收到offer

咁BIG 4請嘅人佔全港勞動人口幾多成？

捱完幾年邊有4字頭呀！咁撚易有4字頭咩，如果係咁易，香港嘅入息中位數就唔只係17K啦

好好彩上個月搵到17k工 fg

兩年前皮三 依家offer都係皮三

係人都知big4人工跳得快佢個薪酬表係公開嘅秘密

你諗下poly有3寶拉埋先得萬7 HKU cu有醫生律師 edu 班老師人工
平普非專科就係萬頭鬆啲

全香港有三百幾萬打工仔，有40K或以上薪金嘅人，佔幾多成？

咁30年前都係一皮

好多公司BA 位都有

傻啦上面啲廠停晒
物流 或者製造業公司都屌晒鬼交唔到貨俾外地

BA都開到19咁好景

教大都有2萬喎，諗真啲個表咩事先啦⋯
Poly有皮七都係因為佢包晒所有醫療專科
物理治療嗰堆

Shitty同BU嗰個先係一般fg既人工
講緊平均喎，低過14k都大把啦
依家學歷真係唔係最值錢架喇
IVE讀個eng可能仲高人工

人工廿年無升過你唔知咩

7仔咪算囉

非毅進畢業唔請

驚你半年後又再上黎開新POST

同樓主一樣Fg非專科
打算騎牛搵馬近近地office工做住先
等個環境好D再轉工

咁非專科唔一定低既大把mt bt or政府工都過20k，平均點都有14k，我喺反駁緊上面條友話10-12k

我做左5年野都搵唔到工，正路

30年前有撚一皮咁高
鳩噏當秘笈

有，大學生就一定有，30年前嘅大學生始終都唔係有錢就讀得

一出到嚟就做經理？

你可以一畢業就做AO添

其實你喺咪degree都冇死雞撐飯蓋

銀行mt講緊30k，政府eo都30k喇，全部唔洗專業科你真喺好撚肉酸

一陣佢又post 個人收入中位數出黎jer 9你
條友眼光陝窄到
大學都有分野雞同有料
事實上係大堆有料big4/ibank/eo/mt 搵到錢

MT、EO、AO呢啲萬中無一啦，係咪個個大學畢業生一出嚟就搵30K呀？

咁社會有好多有料嘅人都唔係大學生添，李嘉誠係大學生咩？穆錢係大學生咩？

假膠post

Confirm左佢喺degree都冇既人拎上個世紀既人黎比較百幾年前香港直頭冇大學tim ar

你搵12k唔喺問題，你唔好衝出黎7先得架

你係咪驚人壓你價？諗住大家一齊企硬30K，低過就叫大家唔好做？

我今年fg apply HA EAI 同II 我都覺得佢地唔會理我

fg 非專科 開萬7 你都幾叻

上年起香港咁嘅時勢
我會話唔係短期
香港未來都係咁上下

兩年前非專科fg都無17k啦
開15k然後比人壓到14k做已經算幾好

非專科開17K係咪諗多左
而家咁多人失業搵唔到工請都請有經驗嫁啦點會請你
所以你咪連in都冇得in囉

Tech 嗰邊

政治環境唔穩定長遠影響好大遲啲幾年都唔覺得會好，大家要努力啲學好英文增值自己

17k
係咪連hr都冇見過/聯絡過

我做hr打都懶得打畀你啦 一街fg

已經放棄搵工

你讀緊個時有無番過工

有，不過多數係返summer intern

平均數唔準, 要睇中位數

啱啊，其實非專科 fg，真係好低薪。
我識人fg 出嚟依家做緊份11k，唔係話嗰個都11k，但真係有囉。

無錯的確係有人做到政府工，但有幾多個啊。

利申返 有degree 唔係上年紀

早2-3年大學生FG
應該13~19K
今年真係難講 好多大公司都CUT左人/BUDGET
我諗都11~16咁上下掛
唔計專科既話

唔係

好景都冇17K啦
13-14啦你預

如果最低工資文員，
一日返10小時每星期返6日，
不是正常朝9晚5上班時間 （不是返通宵）
有冇興趣？

你垃圾囉 仲要開po
唔怪得冇工 冇自知之明

睇咩類型
一般寫下webapp 果d 好難call 上四萬

係 大把人失業

去到下年又要同埋下年grad嗰埋爭埋

做飲食

其實如果freshgrad得pt同intern經驗唔係正常咩

但呢加 長工都唔穩
我返pt都叫做穩定
一返長工 驚仲搵得少過呢加

唔知你識埋d咩人 我有d fd做developer intern都已經18k
利申 cs yr2

等香港經濟穩定返先搵工la

IVE工程科fg都20k啦
UGC非專科

樓主暫時e半年應該唔會餓死掛？

同樓主一樣今年grad
仆街喇

正常

工就搵到既，但文科仔依家10k都要硬食
3大first hon都係咁話

之後條path點？介唔介意share下

真

可以講下
咁我真係對sci有興趣但我就唔鐘意搵lab工
第一份工喺藥廠做（唔係sales啦，sales就唔止12.5k）
做左兩年轉左工，果時就16.5請我
再做多兩年又轉左
而家做緊第三份，廿幾k

而家開始每個星期睇政府工有咩適合自己
乜都報咗先

證明係澳x做既一定要出走 巴打加油

上年八月搵左工喇
下下臨grad 先搵蛇都死啦

大家都要加油
讀完sci出到黎的確會好灰機好迷惘
但老套講句點都會有一條屬於自己嘅path
樂觀d面對

讀sci 做本科野 今年fg 22k 所以都好睇自己 唔好成日怨科廢

做oper 冇經驗都16、7k

呢幾年咁好景係因為前幾年好多人插it仲有人整左個it點仆街法既網站，而家都唔見晒

但而家個社會成日吹奏it, 香港鬼有咁多工...過多幾年又爆煲，睇下會計就知

會唔會有多d資料，利申 今年準備fg＋非8大撚，有工請都偷笑

你唔識姐，事實上大把人fg入呢d位

大把人即係幾多人？一年有幾多大學畢業生？

有撚$12000 咩 金門都係得$10000 上年

認真問，你公司有冇咁多野做，要返10個鐘+6日？就算最近市道差你搵到人，條友都做唔長……

犀利
總之真係唔好睇低自己讀science
自己都睇唔起自己又點樣搵到份好工

Lihkg FG 50k
17k are you on9?

本身都覺得你好慘，身同感受。但睇到你呢句就知係膠post。

痴線，辛苦3年dse入U竟然要降價到12k (我30分入非專科）
但Nursing收咁低分有32k，都冇人話離地

做邊行？一直做同一行？

咁你咪入nursing nursing咁辛苦又係專業

唔識嘢就收下口啦，會害鳩到人㗎

做左兩間藥廠
而家第三份工唔係藥廠
不過係類似運作

藥廠做咩位 唔係sales 有咩位做？

十年前，d 大學生無咁廢同濕鳩添

我做咩位就唔講喇
行頭比較窄好易自爆sor
但都可以講下藥廠嘅
其實sales主要係講嘅國際brand例如gsk Pfizer Roche果d
但唔係個個都想做sales
如果本地廠可以做
QA/生產/工程/R&D/QC 呢d叫比較關讀sci事
國際廠果d都會請QA所以可以先喺本地廠左再aim國際大廠再上management level

似係，條友好井底
不過自己係咩人，就識d 咩朋友，唔知出面世界都唔奇既